【政情】田北辰未到七年已癢 擬下周退新民黨

【Now新聞台】特首夢碎的葉劉淑儀即將又要面臨一個難關，與她創立新民黨的田北辰開聲提出退黨。

人稱「田二少」的田北辰與主席葉劉淑儀貌合神離，在政界是公開秘密。

《政情》聽聞，田北辰一早萌生去意，有感「三人黨、一人講」，認為葉太過於親政府，但早前礙於葉太參選特首，避免影響她選情，至最近才有具體行動，最快下周宣布退黨。

新民黨在2011年初成立，但葉劉淑儀與田北辰之前一年年底已「邂逅」商討組黨，合作邁向七年。兩個相當有主見的人合作，外界早不看好。在2015年區議會選舉，兩人對拉票策略有分歧，不和更加表面化。

去到去年立法會選舉雙方分歧更明顯，葉太原先力撐被指是「西環」力捧的容海恩，但見容海恩競選期間不斷出錯，葉太就轉為保持距離，但田北辰則認為既然容海恩掛着新民黨牌頭，就應繼續支持。

立法會換屆後，兩人不和更表面化，田北辰有意競逐立法會主席，不單未獲葉太支持，葉太更加附議提名梁君彥參選主席，而田北辰那段時期接受傳媒訪問時，就批評葉太擔任行會成員只會令個黨變成政府黨。

田北辰多年在新界西的經營，為新民黨培育多達12個樁腳，幾乎全屬嫡系人馬，不似新東「收購」公民力量，新西樁腳若跟隨田北辰退黨，對新民黨將會帶來好大衝擊。

葉劉淑儀回覆《政情》指，不評論事件，稍後再交代，田北辰亦透過助理指不予回應。

據聞，事事關心的西環已知悉兩人鬧分手，並指兩人忍耐已久，都算是顧全大局，並有信心建制派不會因此少一票。若葉太箍煲失敗，《政情》都只好祝福他們「分手快樂」。

轉去邊？

咁即係執得, 無咗孽瘤嘅新民黨肯定滅黨

睇錯田北辰下體痕癢

你想講無咗二少既新民黨
定
得番孽瘤既新民黨

經民聯

sorry 想講孽瘤最多咪做多屆, 連田2少都走埋, 唔通搵容海恩接班咩....

冇中共配票應該全滅

真係滅黨都得
葉劉 2少果啲都係個人票
佢兩個唔玩其他黨友跟本吸唔到佢地票

咪滅左佢囉
民怯都係咁嫁啦

民協衰極都有深水埗地區啲區議員9噏吓....

王威信接力

呻吟黨仲有區議員既

唔講政治 只做實事